## Numerische Mathematik Hausaufgaben 
von Rico Kölling 192316 und Svaran Singh Chandla 193922

### Aufgabe 13.1
Legendre-Polynom:

$P_{3}(x)=\frac{1}{2}(5x^{3}-3x)$

Stützstellen: 
$\frac{1}{2}(5x^{3}-4x)=0$

$x_{1}=-\sqrt{\frac{3}{5}}$
$x_{2}=0$
$x_{3}=\sqrt{\frac{3}{5}}$

$w_{i}=\int_{-1}^{1}\prod\limits_{j=0, j\neq i}^{n}\frac{x-x_{j}}{x_{i}-x_{j}}dx$
$w_{0}=\int_{-1}^{1}\prod\limits_{j=0,j \neq i}^{3}\frac{x-x_{j}}{0-x_{j}}dx$
$\prod\limits_{j=0,j \neq i}^{3}\frac{x-x_{j}}{0-x_{j}}=\frac{x+\sqrt{\frac{3}{5}}}{0+\sqrt{\frac{3}{5}}}\cdot\frac{x-\sqrt{\frac{3}{5}}}{0-\sqrt{\frac{3}{5}}}=- \frac{5}{3}(x^{2}- \frac{3}{5})$
$w_{0}=\int_{-1}^{1}- \frac{3}{5}(x^{2}-\frac{3}{5})dx= \frac{8}{9}$

$w_{1}=\int_{-1}^{1}\prod\limits_{j=0,j \neq i}^{3}\frac{x-x_{j}}{-\sqrt{\frac{3}{5}}-x_{j}}dx$
$\prod\limits_{j=0,j \neq i}^{3}\frac{x-x_{j}}{-\sqrt{\frac{3}{5}}-x_{j}}=\frac{x-0}{-\sqrt{\frac{3}{5}}-0}\cdot\frac{x-\sqrt{\frac{3}{5}}}{-\sqrt{\frac{3}{5}}-\sqrt{\frac{3}{5}}}=\frac{5}{6}x(x-\sqrt{\frac{3}{5}})$

$w_{1}=\int_{-1}^{1} \frac{5}{6}x(x-\sqrt{\frac{3}{5}})dx= \frac{5}{9}$

$w_{2}=\int_{-1}^{1}\prod\limits_{j=0,j \neq i}^{3}\frac{x-x_{j}}{\sqrt{\frac{3}{5}}-x_{j}}dx$
$\prod\limits_{j=0,j \neq i}^{3}\frac{x-x_{j}}{\sqrt{\frac{3}{5}}-x_{j}}=\frac{x-0}{\sqrt{\frac{3}{5}}-0}\cdot\frac{x+\sqrt{\frac{3}{5}}}{\sqrt{\frac{3}{5}}+\sqrt{\frac{3}{5}}}=\frac{5}{6}x(x+\sqrt{\frac{3}{5}})$

$w_{2}=\int_{-1}^{1} \frac{5}{6}x(x+\sqrt{\frac{3}{5}})dx= \frac{5}{9}$

$w_{1}=\frac{8}{9}$
$w_{0}=w_{2}=\frac{5}{9}$

<div style="page-break-after: always;"></div>

### Aufgabe 13.2
a) $\int_{0}^{1}\frac{\sqrt{x}}{1+x}dx=\int_{0}^{1}\frac{\sqrt{t^{2}}}{1+t^{2}}dt=\int_{0}^{1}\frac{t}{1+t^{2}}dt$

Durch diese Substituierung verkleinert sich der Fehler bei Quadraturmethoden. 

b) ohne Substituierung
$h:=\frac{b-a}{n}=\frac{1}{n}$

$T_{n}=\frac{h}{2}(f(a)+2\cdot\sum\limits_{i=1}^{n-1}f(a+ih)+f(b))$
Für n=1
$h=1$
$T(1)=1(0+ \frac{1}{4}+0)=\frac{1}{4}$

Für n=2
$h=\frac{1}{2}$
$T(\frac{1}{2})=\frac{1}{2}(0+ \frac{1}{4}+\frac{\frac{\sqrt{2}}{2}}{\frac{3}{2}})=\frac{1}{24}(3+4\sqrt{2})$

Für n=4
$h=\frac{1}{4}$
$T(\frac{1}{4})=\frac{1}{4}(0+\frac{1}{4}+(\frac{2}{5}+\frac{ \frac{\sqrt{2}}{2}}{\frac{3}{2}}+\frac{ \frac{\sqrt{3}}{2}}{\frac{7}{4}}))=\frac{1}{4}( \frac{13}{20}+ \frac{\sqrt{2}}{{3}}+ \frac{2\sqrt{3}}{7})=0.404069045$

Für n=8 
$h=\frac{1}{8}$
$T(\frac{1}{8})=\frac{1}{8}(0+ \frac{1}{4}+( \frac{\frac{\sqrt{2}}{4}}{\frac{9}{8}} +  \frac{2}{5} + \frac{ \frac{\sqrt{6}}{4}}{ \frac{11}{8} } + \frac{ \frac{\sqrt{2}}{2}}{\frac{3}{2}} + \frac{ \frac{\sqrt{10}}{4}}{\frac{13}{8}} + \frac{ \frac{\sqrt{3}}{2}}{\frac{7}{4}} + \frac{ \frac{\sqrt{14}}{4}}{\frac{15}{8}}))$
$= \frac{1}{8}( \frac{13}{20}+ \frac{5\sqrt{2}}{9}+\frac{2\sqrt{3}}{7}+\frac{2\sqrt{6}}{11} + \frac{2\sqrt{10}}{13} + \frac{2\sqrt{14}}{15})$
$=0.42016244$

$P_{i,m}=P_{i,m-1}-\frac{1/k_{i}^{2}}{1/k_{i}^{2}-1/k_{i}^{2}}(P_{i,m-1}-P_{i-1,m-1})$

$k_{i}$ | $P_{i,0}$ | $P_{i,1}$ | $P_{i,2}$ | $P_{i,3}$
--- | --- | --- | --- | ---
1 | $\frac{1}{4}$ 
2 | 0.3607022604 | 0.3976030139
3 | 0.404069045 | 0.4185246399 | 0.4199194149
4 | 0.42016244 | 0.4255269082 | 0.42059937261 | 0.4264443723

$\int_{0}^{1}\frac{\sqrt{x}}{1+x}dx=2-\frac{\pi}{2}=0.4292036732$

$|0.4292036732-0.4264443723|=0.0027593009$

<div style="page-break-after: always;"></div>

b) mit Substituierung
$f(0)=0$
$f(1)=\frac{1}{2}$

Für n=1
$h=1$
$T(1)=1(0+ \frac{1}{4}+0 )=\frac{1}{4}$

Für n=2
$h=\frac{1}{2}$
$T(\frac{1}{2})=\frac{1}{2}(0+ \frac{1}{4}+ \frac{2}{5})=\frac{13}{40}$

Für n=4
$h=\frac{1}{4}$
$T(\frac{1}{4})=\frac{1}{4}\left(0+ \frac{1}{4}+\left(f\left(\frac{1}{4}\right)+ f\left(\frac{1}{2}\right) + f\left(\frac{3}{4}\right)\right)\right)=\frac{2321}{6800}$

Für n=8
$h=\frac{1}{8}$
$T(\frac{1}{8})=\frac{1}{8}\left(0+ \frac{1}{4}+\left(f\left(\frac{1}{8}\right)+ f\left(\frac{1}{4}\right)+f\left(\frac{3}{8}\right) + f\left(\frac{1}{2}\right) + f\left(\frac{5}{8}\right)+ f\left(\frac{3}{4}\right) + f\left(\frac{7}{8}\right) \right)\right)=0.3452689484$

$P_{i,m}=P_{i,m-1}-\frac{1/k_{i}^{2}}{1/k_{i}^{2}-1/k_{i}^{2}}(P_{i,m-1}-P_{i-1,m-1})$

$k_{i}$ | $P_{i,0}$ | $P_{i,1}$ | $P_{i,2}$ | $P_{i,3}$
--- | --- | --- | --- | ---
1 | $\frac{1}{4}$ 
2 | $\frac{13}{40}$ | $\frac{7}{20}$
3 | $\frac{2321}{6800}$ | $\frac{1179}{3400}$  | $\frac{8837}{25500}$
4 | 0.3452689484 | 0.344285937 | 0.3465720469 | 0.3465724124

$\int_{0}^{1}\frac{\sqrt{t^{2}}}{1+t^{2}}dt=\frac{ln(2)}{2}=0.346573590$

$|0.346573590-0.3465724124|=1.1776\cdot10^{-6}$

<div style="page-break-after: always;"></div>

### Aufgabe 13.4
$\int_{-\infty}^{0}te^{2t}dt$ substituiert mit $t=ln(\frac{1}{2}(x+1))$

$\int_{-1}^{1}ln(\frac{1}{2}(x+1))e^{2\cdot(ln(\frac{1}{2}(x+1)))}dx=0.2222222$


$x_{1}=-\sqrt{\frac{3}{5}}$, $x_{2}=0$, $x_{3}=\sqrt{\frac{3}{5}}$
$\gamma_{0}=\gamma_{2}=\frac{5}{9}$ , $\gamma_{1}=\frac{8}{9}$

$\sum\limits_{i=1}^{n}f(x_{i})\gamma_{i}$

$\to f\left(-\sqrt{\frac{3}{5}}\right) \frac{5}{9}+ f(0) \frac{8}{9}+ f\left(\sqrt{\frac{3}{5}}\right) \frac{5}{9}$
$f\left(-\sqrt{\frac{3}{5}}\right) \frac{5}{9}=-0.0154043757$
$f(0) \frac{8}{9}=-0.154032707$
$f\left(\sqrt{\frac{3}{5}}\right) \frac{5}{9}=-0.05230023$

$=-0.2217373127$
Differenz: 
$|-\frac{2}{9}+0.2217373127|=0.0004849095$


Zusatz:
$\int_{-\infty}^{0}te^{2t}dt=\frac{1}{2}e^{2t}t\bigg\vert_{-\infty}^{0} \frac{-1}{2}\int_{-\infty}^{0}e^{2t}dt$
$=-\displaystyle\lim_{a\to-\infty} \frac{1}{2}e^{2a}a- \frac{1}{2}\int^{0}_{-\infty}e^{2t}dt$
$=0- \frac{1}{2}\int_{-\infty}^{0}e^{2t}dt=- \frac{1}{4}\int_{-\infty}^{0}e^{u} d u$     für $u=2t$
$=(-\frac{e^{u}}{4})\bigg\vert_{-\infty}^{0}=(-\frac{e^{0}}{4}-(-\frac{e^{-\infty}}{4}))=- \frac{1}{4}$
$\int_{-\infty}^{0}te^{2t}dt=- \frac{1}{4}$







